
Nous avons suivi les spécifications du sujet en implémentant un jeu parfaitement fonctionnel et qui contient ce que l'on attend d'un jeu Pong basique.
\par
Pour prolonger notre travail, si nous en avions eu le temps, nous aurions aimer retirer l'aspect déterministe de notre jeu. En effet, dans notre version comme dans celle proposée par Atari, la trajectoire complète de la balle durant un service entier est déterminée sa position est sa vitesse initiale. Pour résoudre le problème, la meilleure façon de faire, selon nous, aurait été de rendre le rebond de la balle dépendant du lieu d'impact sur la raquette. Enfin, cette fonctionnalité nous aurait ouvert la voie vers la conception d'une intelligence artificielle plus complexe. Cette dernière, comme un vrai joueur de ping-pong, essayerait d'anticiper le trajet de la balle et frapperait la ligne adverse au niveau du point le plus éloigné de l'adversaire. Avec la théorie de l'asservissement venue des sciences industrielles, nous aurions pu donner à notre intelligence artificielle un comportement naturel à nos raquettes.
\par
Nous sommes satisfaits de la contribution que nous avons apporté à ce projet et regrettons la disparition de JavaFX dans les versions futures de Java.

\section*{Auto-Évaluation}
\begin{description}
\item[Forces.] Nous avons découpé notre code en deux grandes parties distinctes (logique et physique). Cela nous a permis de rendre notre code très modulable et très robuste. Nous sommes aussi très satisfaits de la façon dont nous avons implémenté les raquettes.
\item[Faiblesses.]  La correction de certaines erreurs de typographie via l'outil \texttt{rechercher- tout remplacer} est très dangereuse.
\item[Opportunités.] Nous avons découvert la programmation événementielle. Cette notion est intéressante puisqu'elle se retrouve dans nombreux autres langages et ne se limite pas à la conception d'un jeu en Java. 
\item[Menaces.] Nous avons totalement sous-estimé le temps nécessaire à la réalisation d'une documentation Javadoc.
\end{description}
